```sql
drop table libros;

create table libros(
    codigo number(3),
    titulo varchar2(40),
    autor varchar2(30),
    precio number(5,2)
);

insert into libros values(100,'Uno','Richard Bach',15);
insert into libros values(300,'Aprenda PHP','Mario Molina',55);
insert into libros values(102,'Matematica estas ahi','Paenza',18);
insert into libros values(105,'El aleph','Borges',25);
insert into libros values(109,'El experto en laberintos','Gaskin',20);
insert into libros values(204,'Alicia en el pais de las maravillas','Carroll',31);

 -- Creamos o reemplazamos una función que reciba 1 parámetro (un valor numérico a
 -- incrementar) y retorne el valor ingresado como argumento con el incremento del 10%:
 create or replace function f_incremento10 (avalor number)
  return number
 is
  begin 
    return avalor+(avalor*0.1);
  end;
  /
  
 -- Realizamos un "select" sobre "libros" que muestre el título, precio y llamamos a la 
 -- función creada anteriormente para que nos devuelva el precio incrementado en un 10%:
select titulo,precio,f_incremento10(precio) from libros;

 -- Creamos otra función que reciba 2 parámetros, un valor a incrementar y el incremento,
 -- y que nos retorne el valor ingresado como primer argumento con el incremento especificado
 -- por el segundo argumento:
 create or replace function f_incremento (avalor number, aincremento number)
  return number
 is
  begin 
   return avalor+(avalor*aincremento/100);
  end;
  /
  
 -- Realizamos un "select" sobre "libros" que muestre el título, precio y el precio incrementado
 -- en un 20% (llamando a la función creada anteriormente, enviando como primer argumento el campo
 -- "precio" y como segundo argumento el valor "20"):
select titulo,precio,f_incremento(precio,20) from libros;

 -- Realizamos otro "select" similar al anterior, pero en esta ocasión le enviamos a la función
 -- otro valor como segundo argumento:
select titulo,precio,f_incremento(precio,50) from libros;

 -- Creamos o reemplazamos una función que recibe un parámetro de tipo numérico y retorna una
 -- cadena de caracteres. Se define una variable en la zona de definición de variables denominada
 -- "valorretornado" de tipo varchar:
 create or replace function f_costoso (avalor number)
  return varchar2
 is
  valorretornado varchar2(20);
 begin
   valorretornado:='';
   if avalor<=20 then
    valorretornado:='economico';
   else valorretornado:='costoso';
   end if;
   return valorretornado;
 end;
 /
 
 -- Realizamos un "select" para mostrar el título, precio y una cadena que indique si el libro es económico
 -- o costoso (llamando a la función creada anteriormente):
select titulo,precio,f_costoso(precio) from libros;

 -- Podemos emplear la función "f_costoso" sin incluir campos de una tabla. Por ejemplo:
select f_costoso (10) from dual;

```